\addchap{Anhang}
\label{sec:anhang}
\refstepcounter{chapter}

\section{Tabellen}
\subsection{Car2Go-API\footnote{\textbf{Typen:} GET(G), POST(P), DELETE(D)}\footnote{\textbf{Security:} public(+), private(-)}}
	\begin{table}[h]
	\centering
	\caption[Funktionsumfang der Car2Go-API]{\textbf{Funktionsumfang der Car2Go-API}}
	\begin{tabular}{cccc}
	\textbf{Bezeichnung}					 & \textbf{Typ} & \textbf{URL}										& \textbf{Sec} \\ \hline
	Get all parking spots                    & G          & http://www.car2go.com/api/v2.1/parkingspots       & +                    \\ \hline
	Get the operating area                   & G          & http://www.car2go.com/api/v2.1/operationareas     & +                    \\ \hline
	Get all locations                        & G          & http://www.car2go.com/api/v2.1/locations          & +                    \\ \hline
	Get all gas stations                     & G          & http://www.car2go.com/api/v2.1/gasstations        & +                    \\ \hline
	Get all free vehicles                    & G          & http://www.car2go.com/api/v2.1/vehicles           & +                    \\ \hline
	Get all accounts                         & G          & https://www.car2go.com/api/v2.1/accounts          & -                 \\ \hline
	Get recent rentals                       & G          & https://www.car2go.com/api/v2.1/rentals           & -                 \\ \hline
	Get bookings                             & G          & https://www.car2go.com/api/v2.1/bookings          & -                 \\ \hline
	Create booking                           & P         & https://www.car2go.com/api/v2.1/bookings          & -                 \\ \hline
	Get booking                              & G          & https://www.car2go.com/api/v2.1/booking           & -                 \\ \hline
	Cancel booking                           & D       & https://www.car2go.com/api/v2.1/booking/bookingId & - \\                
	\end{tabular}
	\label{car2go_api_table}
	\end{table}


	\begin{table}[h]
	\centering
	\caption[Exemplarische Anfragen an die Car2Go-API]{Exemplarische Anfragen an die Car2Go-API.}
	\begin{tabular}{p{3.5cm}p{12.0cm}}
	\textbf{Bezeichnung}	 & \textbf{URL} \\ \hline
	Verfügbare
	Kfz (B) &  \url{https://www.car2go.com/api/v2.1/vehicles?loc=Berlin&oauth_consumer_key=car2gowebsite&format=json} \\ \hline
	Verfügbare
	Kfz (F) &  \url{https://www.car2go.com/api/v2.1/vehicles?loc=Frankfurt&oauth_consumer_key=car2gowebsite&format=json} \\ \hline 
	Parkplätze (HH) & \url{https://www.car2go.com/api/v2.1/parkingspots?loc=Hamburg&oauth_consumer_key=car2gowebsite&format=json} \\       
	\end{tabular}
	\label{car2go_api_examples}
	\end{table}
 


\newpage


\section{Repository}
Über das Git-Repository \footnote{Git-Repository (Bitbucket) der Seminararbeit:\\ \url{https://bitbucket.org/nrappel/carsharingroutevisualization/overview}} können via Bitbucket folgende Bereiche eingesehen werden:
\begin{itemize}
	\item{Die der Seminararbeit zugrunde liegende \textbf{Implementierung}.}
	\item{Alle mittels der Car2Go-API extrahierten Werte (\textbf{PostgreSQL-Datenbank}\footnote{Git-Repository (Bitbucket) / Datenbank:\\ \url{https://bitbucket.org/nrappel/carsharingroutevisualization/src/a56c8fb7dbc3405ff92338aabefb94053807c80c/CarSharingRouteVisualization/CarSharingVisualization/er-model/?at=master\#}}).}
	\item{\textbf{Ergebnisse der Analysen}\footnote{Git-Repository (Bitbucket) / Analyseergebnisse:\\ \url{https://bitbucket.org/nrappel/carsharingroutevisualization/src/a56c8fb7dbc3405ff92338aabefb94053807c80c/CarSharingRouteVisualization/CarSharingVisualization/WebContent/csv_files/?at=master\#}} als .xlsx und .csv-Dateien.}
	\item{\textbf{Multimedia:}\footnote{Git-Repository (Bitbucket) / Screenshots:\\ \url{https://bitbucket.org/nrappel/carsharingroutevisualization/src/a56c8fb7dbc3405ff92338aabefb94053807c80c/CarSharingRouteVisualization/CarSharingVisualization/WebContent/visualization_files/?at=master\#}\\und Animationen:\\ \url{https://bitbucket.org/nrappel/carsharingroutevisualization/src/a56c8fb7dbc3405ff92338aabefb94053807c80c/CarSharingRouteVisualization/CarSharingVisualization/WebContent/visualization_files/cartodb_analysis_videos/?at=master\#}} \textit{Screenshots} (u.a. Kartenvisualisierungen mittels Mapbox) und \textit{Simulationen} (generiert mit CartoDB).}
\end{itemize}



\section{Screenshots}
Die nachfolgenden Seiten beinhalten Screenshots aus den Analyse- und Simulationsumgebungen \textit{Mapbox} und \textit{CartoDB}. 

\label{mapbox_} 
\begin{figure}[htbp]
   \centering
   \includegraphics[width=1.4\textwidth, angle=90]{images/Anhang/screenshot_mapbox_siegessauele}
   \caption[Mapbox: Siegessäule (Berlin)]{Mapbox: Siegessäule (Berlin).}
\end{figure}

\begin{figure}[ht] 
  \label{ fig7} 
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.95\linewidth]{images/Anhang/screenshot_cartodb_psql_query}
    \caption[CartoDB: PostgreSQL-Schnittstelle]{CartoDB: PostgreSQL-Schnittstelle.}
    \label{cartodb_postgresql_interface}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage}%%
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.95\linewidth]{images/Anhang/screenshot_area_layer_satellite}
    \caption[Mapbox-Funktionalität: Konstruktion einer Fläche]{Mapbox-Funktionalität: Konstruktion einer Fläche.}
    \label{mapbox_area_drawing}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage} 
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.9\linewidth]{images/3-Implementierung/screenshot_cartodb_cartocsseditor}
    \caption[CartoDB: CSS-Editor]{CartoDB: CSS-Editor.}
    \label{cartodb_css_editor}
    \vspace{4ex}
  \end{minipage}%% 
  \begin{minipage}[b]{0.5\linewidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.9\linewidth]{images/3-Implementierung/screenshot_cartodb_visualization}
    \caption[CartoDB: Visualization-Mode]{CartoDB: Visualization-Mode.}
    \label{cartodb_visualization} 
    \vspace{4ex}
  \end{minipage} 
\end{figure}


\label{cartodb_data_table} 
\begin{figure}[htbp]
   \centering
   \includegraphics[width=1.5\textwidth, angle=90]{images/3-Implementierung/screenshot_cartodb_data_table}
   \caption[CartoDB: Daten-Tabellen]{CartoDB: Daten-Tabellen.}
\end{figure}


\label{cartodb_vehicle_count} 
\begin{figure}[htbp]
   \centering
   \includegraphics[width=1.5\textwidth, angle=90]{images/Anhang/screenshot_cartodb_vehicle_count}
   \caption[CartoDB: Akkumulierte Fahrzeugnachfrage (Berlin)]{CartoDB: Akkumulierte Fahrzeugnachfrage (Berlin).}
\end{figure}
